\section{Einleitung}
Die Spendenaktion «Jeder Rappen zählt» des SRF (Schweizer Radio und Fernsehen) fand vom 17.-23. Dezember 2014 auf dem Europaplatz in Luzern statt. Mit dem Spendenthema «Familien auf der Flucht» sollten Familien, die aufgrund von Kriegskonflikten und Gewalt ihre Heimat verlassen mussten, unterstützt werden. Als Hauptattraktion neben der Glasbox sollte das «Jeder Rappen zählt» Camp funktionieren, in dem die Besucher einen realistischen Eindruck der Situation von Flüchtlingen erhalten konnten. 
Dieses Camp wurde in Zusammenarbeit mit Studierenden der Hochschule Luzern Technik \& Architektur und diversen Hilfswerken entwickelt. Das interdisziplinäre Team von Studierenden bestand aus insgesamt 25 Mitgliedern, die zuerst in Workshops gemeinsam zu allen von den Hilfswerken vorgegebenen Themen Ideen sammelten um sich später in 6 Kleingruppen auf eines dieser Themen zu konzentrieren. Das Thema «Registrierung/Suchdienst» wurde in zwei Bereiche unterteilt und im Camp auch in zwei separaten Ausstellungen realisiert: Einerseits das Registrierungsverfahren, mit dem alle Besucher selber eine Ankunft im Flüchtlingslager erleben konnten; andererseits der Suchdienst, der mit persönlichen Geschichten das Schicksal von Flüchtlingen thematisierte. Die Gruppe wurde in ihrer Arbeit von den beiden Hilfswerken UNHCR (The UN Refugee Agency) und SRK (Schweizerisches Rotes Kreuz) unterstützt.